風度 港男

3月7日 雨天

小弟剛在忙碌過後，準備乘巴士回家。

在前往巴士站的必經之路上，天氣轉差，開始下起比毛毛雨大一點的雨水。

於是，小弟便將防水外套的帽子戴上，微微低下頭來，慢慢往巴士站走去。

就在這個時刻！

對面馬路跑來一個身穿白色衞衣牛仔長褲，身材高挑苗條的女子。

小弟身為一個年輕的紳士，當然有義務保護眼前所遇到的一切女士。

我立刻從背囊中抽出一把整齊的縮骨遮，
利落地打開，
然後舉起，
準備替該位女士承擔一半雨水。

然而，好景不常，他突然從背囊中也抽出一把雨傘，舉起來，承擔著雨水的衝擊。

無錯，前面的他，是指在我面前的另一位男士。

我頓時無知所措。

因為面前的男士與該名女士只有三五步距離，我心想，作為一個正想男士，沒理由"唔去遮埋個女仔"。

他們的距離越來越近，我的心也越來越重，諗緊個男仔會唔會遮埋佢呢。

然而，個男仔只係跟隨著個女仔，無任何行動。

我紳士嘅心，即刻湧動起來。

於是，我快步上前，準備遮埋個女仔。。。